Claro! Aqui está um exemplo de código em Ruby que envolve várias funcionalidades complexas:

```ruby
require 'net/http'
require 'json'

class Weather
  def initialize(api_key)
    @api_key = api_key
  end

  def get_weather(city)
    url = URI.parse("http://api.openweathermap.org/data/2.5/weather?q=#{city}&appid=#{@api_key}")
    http = Net::HTTP.new(url.host, url.port)
    request = Net::HTTP::Get.new(url)
    response = http.request(request)
    data = JSON.parse(response.body)

    weather = {
      temperature: data["main"]["temp"],
      humidity: data["main"]["humidity"],
      description: data["weather"][0]["description"]
    }

    return weather
  end
end

class User
  attr_accessor :name, :city

  def initialize(name, city)
    @name = name
    @city = city
    @weather = Weather.new("YOUR_API_KEY")
  end

  def check_weather
    weather_data = @weather.get_weather(@city)

    puts "Hello, #{@name}!"
    puts "Current weather in #{@city}:"
    puts "Temperature: #{weather_data[:temperature]} K"
    puts "Humidity: #{weather_data[:humidity]}%"
    puts "Description: #{weather_data[:description]}"
  end
end

user = User.new("John", "London")
user.check_weather
```

Este código cria uma classe `Weather` que utiliza a API do OpenWeatherMap para obter informações climáticas de uma determinada cidade. Em seguida, a classe `User` é criada com um método `check_weather` que utiliza a classe `Weather` para obter e exibir os dados climáticos da cidade fornecida.

Lembre-se de substituir `"YOUR_API_KEY"` com sua própria chave de API do OpenWeatherMap para que o código funcione corretamente.